@inproceedings{Neifar-Hamon-Zweigenbaum-Ellouze-Hadrich-Belguith:TALN:2016,
    author = "Neifar,Wafa and Hamon,Thierry and Zweigenbaum,Pierre and Ellouze,Mariem and Hadrich Belguith,Lamia",
    title = "Impact de l'agglutination dans l'extraction de termes en arabe standard moderne",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Posters)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "467-474",
    note = "Adaptation of a term extractor to the Modern Standard Arabic language",
    abstract = "Nous pr\'{e}sentons, dans cet article, une adaptation \`{a} l'arabe standard moderne d'un extracteur de termes pour le fran\c{c}ais et l'anglais. L'adaptation a d'abord consist\'{e} \`{a} d\'{e}crire le processus d'extraction des termes de mani\`{e}re similaire \`{a} celui d\'{e}fini pour l'anglais et le fran\c{c}ais en prenant en compte certains particularit\'{e}s morpho-syntaxiques de la langue arabe. Puis, nous avons consid\'{e}r\'{e} le ph\'{e}nom\`{e}ne de l'agglutination de la langue arabe. L'\'{e}valuation a \'{e}t\'{e} r\'{e}alis\'{e}e sur un corpus de textes m\'{e}dicaux. Les r\'{e}sultats montrent que parmi 400 termes candidats maximaux analys\'{e}s, 288 sont jug\'{e}s corrects par rapport au domaine (72,1\\%). Les erreurs d'extraction sont dues \`{a} l'\'{e}tiquetage morpho-syntaxique et \`{a} la non-voyellation des textes mais aussi \`{a} des ph\'{e}nom\`{e}nes d'agglutination.",
    keywords = "Terminologie,Extraction de termes,Langue Arabe,Agglutination,Textes m\'{e}dicaux",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/103.pdf"
}
